（書）為什麼狗是寵物 豬是食物

本書大約講d咩 好有興趣

detail

中國表示：不用分得那麼細.因為狗起中國都係食物

老鼠都係

元朗公共圖書館好似有

毒果都有介紹

Btw之前見過

強國快D用歪理出返本「為什麼背向天的生物皆為食物？」反擊下啦

書中最大的分析，便是人類的雙重標準，甚至我們會因為動物的「可愛」而給予更高的地位。例如世界瀕危生物眾多，何以獨獨以熊貓作標記？答案：因為熊貓可愛囉。你不會用一隻瀕危的緬甸星龜作招徠，因為「唔夠可愛」，難以引起共鳴。
眾生平等，但可愛的動物，有更多的平等。
Btw星龜可愛熊貓好多

熊貓咁鳩樣衰

熊貓根本就無生存意志，仲廢過樹獺
根本就抵死

但有好多瀕危肉食動物都好得意，BB時期就更加
例如：老虎、獅子、象

熊貓又懶又廢個樣成個on9仔咁

我有睇過本書
其實個標題應該fake死唔小人
因為佢個重點唔單只係人—養動物同人—食動物。
而係更大個課題咁討論，人—動物關係學既反思。
佢反思左好多，例如用動物黎做實驗啦，食動物啦，養動物啦，保護動物啦，鬥雞啦。
我有一個章節好深刻係，佢討論鬥雞同食雞。結論係相比起黎食雞既我地比鬥雞既人更加殘忍。
有興趣可以去睇
不過都好厚下

根本就証明左人係睇樣既

可以咁講
書入面仲有個實驗係法國係街隨機問女女拎電話。
拖住隻狗既成功率比冇拖高30%
分分鐘我地狗都不如

怕狗點計

怕係驚佢咬啫

即係見到個靚女 但係渣住把刀又口up up話 你唔好埋黎呀

你都會驚，但都覺得佢係靚女。係佢放低把刀之後就會去溝。

女女怕定點

動物界廢青 廢老
連關愛座都唔識爭

留名睇